# Meshを使用して「生成 (Minting)」コンポーネントをビルドする

コンピューター上で[PPBL 2023 Front End Starter](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-2023-front-end-starter)が[localhost:3000](http://localhost:3000)で実行されていることを確認してください。

ローカルの開発環境で、ファイル[/ppbl-2023-front-end-starter/src/pages/minting.tsx](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-2023-front-end-starter/-/blob/main/src/pages/minting.tsx)を開いてください。

<br/>
---

## Nativeスクリプトの詳細について掘り下げています。

Cardano ShelleyのNativeスクリプトは、複数の当事者が「multi-signatures」を使用してトランザクションを承認し、支払いおよび委任に関するJSONベースのスクリプトを使用して承認条件を指定できるようにします。

「Multi-sig」はトークンの「生成 (minting)」トランザクションを承認するために使用でき、複数の当事者が共同でCardanoブロックチェーン上で新しいトークンを作成および発行できるようにします。これにより、トランザクションを実行する前に複数の当事者が合意し、署名する必要があるため、トークンの「生成 (minting)」操作に対する追加のセキュリティと分散が提供されます。

nativeスクリプトを使用して「生成 (minting)」ポリシーを定義する際、次の種類のルールを使用します:

1. RequireSignature - このスクリプトは、トランザクションを承認するために特定の「key hash」の署名を必要とします（[Lesson 202.2](/modules/202/2022) で見られるように）。

2. RequireAllOf - このスクリプトは、トランザクションを承認するためにリストされたすべての支払い「key hashes」から署名を必要とします。

3. RequireAnyOf - このスクリプトは、トランザクションを承認するためにリストされた支払い「key hashes」から少なくとも 1 つの署名を必要とします。

4. RequireMOf - このスクリプトは、トランザクションを承認するためにリストされた支払い「key hashes」から特定の数（M）の署名を必要とします。

5. Timelock（タイムロック）：資金の使用に対する時間ベースの条件を強制します。

### 脳に栄養を！

以下は考えるための複雑なスクリプトの例です。

```json
{
  "type": "all",
  "scripts": [
    {
      "type": "atLeast",
      "required": 2,
      "scripts": [
        {
          "type": "sig",
          "keyHash": "d92b712d1882c3b0f75b6f677e0b2cbef4fbc8b8121bb9dde324ff09"
        },
        {
          "type": "sig",
          "keyHash": "4d780ed1bfc88cbd4da3f48de91fe728c3530d662564bf5a284b5321"
        },
        {
          "type": "sig",
          "keyHash": "3a94d6d4e786a3f5d439939cafc0536f6abc324fb8404084d6034bf8"
        }
      ]
    },
    {
      "type": "after",
      "slot": 1234567890
    }
  ]
}
```

このJSON設定は、「multisig」条件を表しており、特定の3つの公開鍵（それぞれの「key hashes」で識別）のうち少なくとも2つがトランザクションに署名する必要があり、また特定の時間（スロット番号で表される）が経過した後にトランザクションを提出する必要がある「timelock」条件を示しています。

以下の例では、シンプルな「発行 (minting)」ポリシーを使用します。ただし、上記のより複雑な例を考慮してください。 「発行 (minting)」トランザクションで「multi-sig」スクリプトを使用するには、何を構築する必要がありますか？

<br/>
---
<br/>

# ステップバイステップ：Meshを使用した「発行 (minting)」

## ステップ1: Meshを使用して「pubkey hash」を取得します。
Meshには、アドレスを入力として受け取り、そのアドレスに関連付けられた「Public Key Hash」を返す`resolvePaymentKeyHash`関数が提供されています。

ご自身のローカル開発環境で、ファイル [/ppbl-2023-front-end-starter/src/pages/minting.tsx](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-2023-front-end-starter/-/blob/main/src/pages/minting.tsx) を開いてください。

Meshを使用して「Public Key Hash」（または「pubkey hash」とも呼ばれる）を取得できます。アドレスと「pubkey hash」を表示するために、`useAddress`と`resolvePaymentKeyHash`を使用する予定です。

```javascript

// Add these imports at the top of minting.tsx:
import { useAddress, useWallet } from "@meshsdk/react";
import { useEffect, useState } from "react";
import { resolvePaymentKeyHash } from "@meshsdk/core";

.......

export default function Minting() {
  .......
  // Get your address with the address hook and create a state for storing your pubkey
  const address = useAddress();
  const [pubkeyHash, setPubkeyHash] = useState<string>("");

  .......
  // Create useEffect and calculate your pubkey hash
  useEffect(() => {
    if (address) {
      setPubkeyHash(resolvePaymentKeyHash(address));
    }
  }, [address]);

  ......

  // Now display your pubkey hash and address
  return (
    <>
      .......
      <Box
        w={{ base: "100%", md: "90%", lg: "70%" }}
        mx="auto"
        my="5"
        p="5"
        border="1px"
        borderRadius="md"
      >
        <Heading size="md" pb="3">
          Lesson 202.2: Minting a token using Mesh
        </Heading>
        <Text pt="3">My address is {address}</Text>
        <Text pt="3">My pubkey hash is {pubkeyHash}</Text>
      </Box>
      .......
    </>)
}
```

<br/>
---

## ステップ2:「ミンティング (minting)」フォームを作成する

「ミンティング (minting)」 フォームのフィールドを実装する必要があります。トークンの名前、量、および 「pubkey hash」 は条件ポリシーのために必要です。

この例では、[Formik](https://formik.org/) というライブラリを使用しています。

```javascript

// Add these import at the top of your file
import { useFormik } from "formik";

.......

export default function Minting() {
  .......
  // Here you define a basic form handler with Formik
  const formik = useFormik({
    initialValues: {
      pubkeyHash: "",
      amount: 0,
      tokenName: ""
    },
    onSubmit: values => {
      console.log(values)
    }
  })
  ......

  // Now display your pubkey hash and address
  return (
    <>
      .......
        <Text pt="3">My address is {address}</Text>
        <Text pt="3">My pubkey hash is {pubkeyhash}</Text>

        <form onSubmit={formik.handleSubmit}>
          <FormControl>
            <VStack gap={1} alignItems={"start"} mt={4}>
              <FormLabel>Pubkey hash</FormLabel>
              <Input type="text" name="pubkeyHash" value={formik.values.pubkeyHash} onChange={formik.handleChange} />
              <FormHelperText>This needs to be your pubkey hash!</FormHelperText>
              <FormLabel>Token name</FormLabel>
              <Input type="text" name="tokenName" value={formik.values.tokenName} onChange={formik.handleChange} />
              <FormLabel>Amount</FormLabel>
              <Input type="number" name="amount" value={formik.values.amount} onChange={formik.handleChange} />
              <Button type="submit">Mint!</Button>
            </VStack>
          </FormControl>
        </form>
      .......
    </>)
}
```

<br/>
---

## ステップ3: ミンティングトランザクションを作成する

最後に、`handleSubmit` メソッドでトークンを「ミント」することができます。このメソッドはフォームデータを処理し、ブロックチェーントランザクションが計算される場所です。

```javascript

// Add these import at the top of your file
import { useWallet } from "@meshsdk/react";
import { AssetMetadata, Mint, Transaction, ForgeScript, NativeScript } from "@meshsdk/core";

.......

export default function Minting() {

  // Get your connected wallet from Mesh
  const { wallet } = useWallet();

  .......
  // Add the formik logic for minting
  const formik = useFormik({
    initialValues: {
      pubkeyHash: "",
      amount: 0,
      tokenName: ""
    },
    onSubmit: async values => {
      if (address === undefined) {
        return;
      }

      // Asset metadata for the minting transaction
      const assetMetadata: AssetMetadata = {
        "name": values.tokenName,
        "description": "Module 202 lesson 2 token minting"
      };

      // Minting parameters
      const asset: Mint = {
        assetName: values.tokenName,
        assetQuantity: values.amount.toString(),
        metadata: assetMetadata,
        label: '721',
        recipient: address
      };

      const tx = new Transaction({initiator: wallet});

      // This is the minting condition. This minting policies is special for the Pubkey Hash specified in the form
      const nativeScript: NativeScript = {
        type: "sig",
        keyHash: values.pubkeyHash
      }
      const forgingScript: ForgeScript = ForgeScript.fromNativeScript(nativeScript);

      // This prepares a transaction with the minting policy and the asset parameters
      tx.mintAsset(
        forgingScript,
        asset,
      );

      // It builds, signs and sends the transaction
      const unSignedTx = await tx.build();
      const signedTx = await wallet.signTx(unSignedTx);

      try {
        await wallet.submitTx(signedTx);
        alert(`${values.amount} ${values.tokenName} are minted! Congratulations!`);
      } catch (err) {
        alert(`Something went wrong!`);
      }

    }
  })
  ......

  // Now display your pubkey hash and address
  return (
      .......
    )
}

```

<br />
---

## 詳細な文書

このレッスンで使用されている公式ドキュメンテーションは、以下のリンクで確認できます: [Minting and burning a token with Mesh](https://meshjs.dev/apis/transaction/minting).

<br />
---

## 宿題

これで、Meshの操作方法とドキュメンテーションの場所を知っています。そして、最近ミントしたトークンを「焼却 (burn)」してみることができます。

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
